香港有幾成人以廣東話為母語？

統計處：
根據2015年統計處的調查數據，本港6至65歲人士，88.1%的母語為廣州話，3.9%為普通話，3.7%為其他中國方言，1.4%為英語及餘下的2.8%為其他語言。

考評局：
今年約5萬名中文科考生中，逾2000人以普通話應考，佔整體約4%

根據數字，講普通話既人只佔人口底於5%，但點解成日聽到周街d人都講蝗語？